蘋果日報A1頭條：影相都拉 青年警署被虐

【A1頭條】警方濫權濫捕升級，除了隨意截查及拘捕抗爭者，就算市民只是在公眾地方拍照也有被捕風險。一名大學男生昨午在西九龍中心美食廣場用膳，用手機拍攝知名藍店「神戶食堂 空姐牛肉飯」外貌時，誤將兩名便衣警員攝入鏡中，兩警發難先誣衊事主違反禁制令侵犯其私隱，將其帶返警署後，又藉詞便衣警被人用電筒照射及事主有電筒，改口以涉嫌普通襲擊及藏有攻擊性武器罪名將他拘捕。法律界人士質疑便衣警濫捕，指一般拍照不會干犯禁制令。

香港人你仲忍？

法官：警員誠實可靠

影張相都要打到流鼻血打斷人條J?
咩天理?

以後唔係街影相了 廢時影到休班狗
跟住狗咬

一定要踢保出黎！！！

除咗老屈仲識咩呀班黑警

［行 動］1.12 1.19 都 活 集 會 同 大 遊 行 - 分享自 LIHKG 討論區

唔知

雖然任佢砌但其實背熟某幾條基本法分分鐘可以大到班死黑警

[Twitter要人！] Luke de Pulford正跟進英領事件

便衣真係大撚晒

有槍話事，律師收皮ok ?

推，手足唔係condom

可以開POST屌人唔影大頭係-0-0

仆街

本來我反對喺藍店影人，但睇咗呢單野後，好想參加藍店攝影比賽

真係唔可以放棄抗爭

睇黎要全天候black bloc

港豬第二日照返工放題

因為驚

push

係咪嗰啲成日叫人影藍店嘅連燈仔？

馬道立去咗邊？

法官一早講咗隱藏身份嘅人冇保護令保護
除咗佢知你身份嘅啫

行私刑，明知告唔入
同私了無分別
係呢d時候藍屍廢老又會突然識掉轉黎諗，話佢唔影相就唔會俾人打

收皮啦 係要出事先醒覺

[行動post] 國際版「五大訴求」正式上線！

《雨霖鈴.寄林語堂先生》/老莊
中西同涅，不緇無濁，故國清絕。青牛眷戀楊柳，南涇北渭，衷腸柔折。少小天資異賦，鵠鴻性無聒。奈世上，朋黨紛爭，黑白分明劍長拔。
僥僥脫兔香江窟，汗淋灕，換米傳承節。沙籠故壁煙鬦，裨學問，怳歌悲竭。卻說黃藍，中大硝煙，勇武揮血。夏雨雪，窗牖梅蘭，夜狖香丘歇！
(己亥年臘月廿一日，學長調【詞林正韻】第十八部，感林語堂先生天機，聊以自適)
{注：
一、首十二字，總括
二、上闕
1.總括
2.別離故鄉，柔腸寸斷
3.往前敘，少小…
4.黨爭紛紛，不走無以全身(可以想象，林語堂如果不走、應該活不過文革，並且一代文賢、絕大可能、讓那些農民佬灌屎滅靈)
三、下闕
往後敘
1.遠走西方，又回到最近距離、也北望，中文大學賣文淘米
2.林先生講授中文大學
3.承述香港中文大學
卻說，描摹香港社會現狀，黃藍回應上闕黑白。
可歌可泣(可視為作者主觀，應該不符合林語堂先生意趣)
4.結之十二字
前九字，萌林先生志
5.終結三字「香丘歇」：林語堂先生1976年逝於香江
回應此詞首十二字「清絕」}

推，廣傳

黑警死全家
屌

Push

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

1.19見，近日重睇 "林覺民與妻訣別書"，別有一番感受

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬如希先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐 (27歲)） - 4/9/2019
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019(全裸墮海)
王先生(22歲) - 4/11/2019(天水圍天恒邨墮樓亡)
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019(被墮樓)
少女 (17歲) - 17/11/2019(全裸墮樓)
李女士 (45歲) - 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生(32歲) - 19/12/2019(腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生(41歲) - 22/12/2019(失蹤人士,藍田配水庫被用絲巾吊頸自殺)
霍先生(38歲) - 29/12/2019(旺角墮樓亡)
潘先生(29歲) - 30/12/2919(失蹤人士,在荃灣城門水塘被尋回屍體)
陳小姐(35歲) - 30/12/2019(深水埗墮樓亡)
少女(14歲) - 31/12/2019(西營盤墮樓亡)
馬先生(62歲) - 3/1/2020(天水圍天恒邨墮樓亡)
黑衫婆婆 -13/012020(屯門翠林花園墮樓亡)
元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲- 05/08/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 20/12/2019
旺角黑幫斬人事件 - 24/12/2019
的士KL8929於旺角撞人後逃逸 - 24/12/2019
深水埗少年疑被警員以胡椒球彈射中致由高處墮下 - 24/12/2019
的士司機鄭世華涉危險駕駛,駕的士LD9663撞向市民致一名市民腿部受傷

反送中運動警方行動紀錄
「重開」又有香港人失蹤

有個 tg 失蹤人士channel

fb group

大家仲記唔記得
太子站搵朋友個姨姨？

831 搵失蹤姨姨 (之後有「認罪」錄音)
［勁恐怖］太子站前上鏡受訪問後
被逼錄音同可能已被自殺

藍店有特權有公狗做保標

大細超

其實D狗係未變態
唔係插屎忽就玩下體
外國最仆街都係玩水刑咋

反抗變服從

影相又拉，屌狗又拉，圍觀都拉，惡撚過皇軍

星期日見到狗嘅話幫佢報一報仇，唔該

至今仍未保釋
香港人今日唔出聲
呢種情況就會成為日常

真心， 香港無法治

ture

屌你老母 警狗憑乜撚野做證人

濫用私刑 乜撚屈人既野都做齊 屌

手足好珍貴
唔好再捉鬼

愛國愛黨
咪嚟香港

大人肯罷工
細路唔使衝

今次呢兩隻狗求仁得仁
全香港有睇蘋果都見到呢兩隻狗樣

光頭

119，遮打見

敵人反對的.....

忍咩姐 香港人咁廢 俾人恰就緊架啦

推

好似係19年前既事，個時個個都守法
19年後我諗 佢自己都唔夠膽講
佢好慘

垃圾警，禁令只係限制發佈，無限制影相。

Push
香港人唔好麻木

屌你老母死黑警

冇gear點會大撚哂呢

俾人分化到美國官媒都報導，香港人唔認命就119行出黎！

DLLM

DIU!!!!!!

死得啦！做狗做到佢哋咁驚死影相都驚！
咁驚死嘅就辭職咪學人做狗啦！

仲有單爆炸品案要大家關注

本來佢哋只係相中其中兩個食客
而家大頭上報紙頭版
全香港都知佢哋係黑警

空姐牛肉飯 想變 長期打卡位

好嬲啊

警方表示案件嚴重，需要更多時間搜證。

冇可疑,蝗上用膳你影相？五馬分屍凌遲處死

單純八卦
比人拉嗰個係咪月野兔兔?

dolce and Gabbana攝影比賽開始

好似人權法之前佢地仲去美國話有險可守架

要搵日好好咁去西九selfie下，
睇下臭閪牛肉飯啲飯同塊閪真未真係咁臭

拉左上水渣手機影相條廢老未 死撚左都可以捉返去狗局架 仲有其他同黨

over my dead body

黑警而家已經唔止政治事件上玩野...係日常生活都會捉D唔關政治事既人黎打+拘捕

必然結果

一黎本身班賤畜低學歷無記律道德標準低，經過依場革命仲知道自己殺人強姦打人都有人撐，將來情況一定會失控

遲下食飯都打柒你的時候你係唔係改去食狗屎？

[民記 加拿大國際戰線] 兩分鐘時間 幫手推動加拿大人權法

印象中，個禁制令係要發佈先中招，公眾場合拍攝警察無問題

有槍, 點會唔係大撚哂?

呢單咁多食客做證
有片班狗話佢影相發難
拉咗 官方知影相冇得拉 改口話攻擊性武器
成件事完完全全濫捕依家咁都未保釋？

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

【Twitter要人】國際人權監察阿頭被港府無理拒絕入境，外媒大肆報導

香港都無肖像權, 你見佢用共眾行為不檢都知完全同影相犯法拉唔上關係
好似係條街到, 個警察見到個人樣衰而拘捕, 告佢行為不檢情況一樣

重點係: 禁制令唔係警犬執行

而家有槍嘅話事，冇嘅死開

講真 D偽進仔識閪法律咩...
佢地一向打左拉左先算

保乜撚釋
踢保啦吿條撚咩

未夠48呀師兄....

咁你都要知影到狗先得架....
又便衣又冇証
係唔係以後影相唔可以有人入鏡?

有險可守

over my.....

屌 影張相都拉係乜道理 毅進仔唔識法律學人執法
又冇委任證撚知你乜水
拉完仲要虐待
仲要冇人負責任

法治起邊？

屌

死黑警

請問影藍店有咩問題？依家有問題既係班狗，唔係影相既人

48

sor自膠

好嬲好嬲好嬲

大撚哂

唔可以習慣

香港人梗係仲忍啦，成個Food court都無人敢企起身，繼續食飯，香港人反抗～！

😡bookmarked

19/1

便衣恐怖分子正仆街 全家死喇

天險防守師

正 軍政府

罷食仆街空姐牛肉飯

要一人一個隨身cam 24小時行街影住

cls 從來無食過

正想去你個POST留言

幫手PIN?

[申請人身保護令] 1月14號手足商場影相俾狗濫捕+虐打

入黎睇咗整合先!!!!
再再次整合:
最新:

2020年1月14日,
青年商場拍照 便衣警指侵私穩違禁制令帶返警署 父：兒被打鼻及下體 警稱藏武器、襲擊

直頭要幫佢申請人身保護令啦, 點解又唔做野呀?
民主派死撚哂去邊呀屌你老母

TEMPLATE呀, 俾埋你地啦, 入去洗版啦
================================
明明有咁好嘅方法去救無辜嘅民, 點解作為大律師嘅你可以乜都唔做?
係咪一定要市民去迫你, 你先肯行一步呀? 民主派大律師!!!!
你睇下個POST有幾多人等緊你地做野? 大律師、立法會議員 !
[解決攬捕] 10月20號, 律師申請人身保護令後, 班狗即刻放人

================================
2020年1月8日,
將軍澳地方工作區議員監察人員被濫捕, 並被噴射藍色毒水
民主派肯做野未????

2020年1月5日, 上水已經發生咗兩次確認係市民被濫捕嘅情況
有兩個POST有哂片

呢兩位市民最尾結局就係坐夠48小時, 或者早少少做保釋
之後出街都要提心吊膽, 唔好彩俾班狗認得佢, 無理由咁拉佢佢都要上庭俾人告"保釋期間再次被捕"

呢兩個CASE, 民主派肯做野幫佢地兩個申請人身保護令
法庭一定判市民個邊贏, 班狗一定要放人
仲會證明哂俾全世界知, 法庭判咗班狗係"亂拉人"
點解我地要咁被動? 民主派肯做野未?
大家一齊SHARE去佢地個FB, 迫佢地做野!!!!!
要點名啦
楊岳橋、陳淑莊、郭榮鏗
出名嘅3位大律師, 肯做野未呀??????????????

============================================
#577
係可以唔經律師自己向高院申請人身保護令

-> 可以由個人申請, 申請費HKD 10XX, 但要狗俾張FORM被捕者填
有手足表示基本上係申請唔到
因為被捕者安全問題, 加上班狗唔合作
所以都係要搵律師搞, 但究竟係咪一定要大律師先做得?
事務律師得唔得?
有冇人解答!
============================================
#414
habeas corpus 要向高院申請
高院得大狀有right of hearing, 姐係事務律師唔上得高院
-> 主要都係人手、錢問題
但民主派可以做野
1. 民主派所有大律師, 一人一個同一時間幫唔同被攬捕者申請, 效果已經好好
2. 唔會俾DOJ接手, 比起私人檢控, 無咗DOJ接手風險
3. 民主派班大律師, 要搵有做過人身保護令嘅律師相信唔難, 要知道要準備咩野文件, 手續, 流程, 相信佢地可以拎得到
4. CWB圍捕, 俾人拉完直至上車用咗4個幾鐘, 俾夠12個鐘民主派搵人, 又或者係楊岳橋DEAD BODY起身做都搵唔到? TELL ME WHY?

所以要做一定做得到, 只係差在佢地做唔做
只要有一絲機會, 都要去做!
許智峯私人檢控都做, DOJ接硬手都做
呢一個唔會俾DOJ接手, 民主派都唔去做?
612唔出錢, 好似許智峯咁籌都得
民主派大律師做野未? 立法會選舉都近, DEAD BODY起身做野啦

============================================
大家諗下
係旺角太子站插支花就俾人拉嘅小朋友手足
如果申請人身保護令, 只有幾個結局:

1. 法庭話支花係武器, 所以班狗唔洗放人, 唔係攬捕
-> 一班人再唔能夠話香港仲有法治
2. 法庭話班狗要放人, 姐係講到明係班狗攬捕啦
-> 可以貼哂成個香港、國際, 亦都證明到班狗係不可信嘅證人

你要明白, 香港仲有一班人係信法律
呢個亦係政府其中一主好重要嘅棋, 用黎限制和理非嘅思想
政府一直都係用"佢地係犯緊法"黎兜, 如果真係出現結局1, 你覺得佢地仲兜得到?
如果係結局2, 證明佢地係攬捕, 班狗再用犯法黎打飛機? 仲會有人信?

但可惜宜家係結局3
手足保釋, 成個月都無得再出黎
如果佢有出, 唔小心俾人拉多次, 就會俾法庭告保釋期間被捕
點解要行呢條路? 乜都無做錯, 反而要保釋?
你話等踢保

宜家就要打破佢地訂嘅規則, 我唔洗保釋, 而係要你放人!

============================================
了解保釋嘅壞處
攬捕呢個問題有兩樣野
1. 想嚇到人唔出
2. 攬捕完會有一班人一個月都出唔到去, 一出就會俾人拉再告佢保釋期間被捕

班狗似係會針對有保釋緊嘅人, 因為佢地再拉就會上庭即時還押, 就算佢無做乜, 都會照屈, 因為屈完你就算你個單野唔成立, 都叫做 "保釋期間再次被捕" 例子:

例子1
8月31日多區有大型示威，社工陳虹秀和另外15人在銅鑼灣及灣仔被捕，各被控一項暴動罪，涉及3宗案件，今（10日）於西九龍裁判法院再提堂，押後至明年1月再訊，以待控方準備轉介至區域法院的文件。陳虹秀上月2日在銅鑼灣希慎廣場外持大聲公指罵警員，涉在保釋期間再犯事，裁判官批准她以原有條件保釋，但提醒她「唔好掉以輕心」。

例子2
在11月涉嫌襲警並違法管有胡椒噴劑和伸縮棍，亦在保釋期間涉嫌試圖從一個由美國郵寄來港的郵包中，取得三支丫叉及540顆鋼珠，而被控一項襲警罪、一項管有攻擊性武器罪及一項企圖管有攻擊性武器罪。

例子1, 好明顯係知社工保釋緊, 求期屈你大聲公講野大聲就拉, 但都會直上法庭
例子2, 大家有睇新聞都會知, 唔簽收都照拉, 點解? 因為知你保釋緊, 一拉就要上庭

之前聽過有狗會有一張紙, MARK低D星星落人名, 可能就係咁
只要你有保釋緊, 就一定會再拉你

我估計, 班狗想用保釋減低出黎嘅人數
所以要攬捕

呢個係俾612基金、民主派、同埋法庭嘅考驗
亦都係一個機會, 證明到俾唔同類別嘅人
1. 仲信法治嘅人, 仲會唔會有法治?
2. 完全信哂民主派嘅人(信唔係問題, 但唔係盲目咁信, 我只會信對運動有幫助嘅人)
3. 完全信哂612基金運作嘅人(嗯, 出面好多612話唔幫人嘅言論, 點解佢地唔去證明自己? 星火大家都信, 因為佢地證明咗自己, 612應該要點做?)

============================================
案例, 48小時內放人
星期日尖沙咀遊行爆發多次警民衝突，警方拘捕 68 人，其中一名男子，稱未有做任何違法行為，警方拘捕他時未有指明他犯的罪行，質疑被不合法拘禁，昨日入稟高等法院申請人身保護令，高院緊急開庭處理，律政司之後引述警方指會釋放該男子，人身保護令申請無限期押後。

代表該名身份保密男子的資深大律師潘熙，昨日到高等法院打算申請人身保護令，他在庭上指，警方拘捕事主時無指明他涉嫌甚麼罪名，到他被帶返警署後才指他涉嫌非法集結，律師多次要求警方提供指控詳情，並要求提供拘捕他的警員身份，但警方拒絕，對涉事警員是屬於機動部隊抑或商業罪案調查科都有不同講法，質疑警方非法扣押，所以為事主申請人身保護令，要求警方立即釋放他。

案件原訂昨午 4 時開庭，但到近 6 時律政司代表才到庭，表示警方將會釋放事主，潘熙同意將申請無限期押後。

被捕日期10月20日, 新閒日期10月22日, 開庭日期10月21日下午
姐係被捕48小時內已經可以申請

有律師講過係有用:

浸大學生會會長方仲賢昨（7日）晚於深水埗購買觀星筆後，遭便衣探員指他涉嫌藏有攻擊性武器而即場被拘捕。民主黨立法會議員許智峯指，該做法顯然是警方濫用拘捕的權力，表示已經與方仲賢的代表律師商討，不排除向高等法院申請人身保護令。

港大法律學院首席講師張達明表示，人身保護令是香港法制中重要的法治元素之一，容許任何人在警方不合法拘留被扣押者時提出申請，由法庭裁定是否合法羈留。對於昨日方仲賢被拘捕，他坦言警方毋須拘留如此長時間，應盡快決定是否正式落案起訴或者准予保釋。